回国了我还是跟我妈很少打电话

频率倒是从在美国的一两个月一次上升到一两周一次。可是她每个topic都隐含着找男朋友的意思，我今天发现了。她今天电话说有几件事要说，然后挨个说开来：工作地点要不要是北京、职业规划、是否以后要继续读书⋯⋯最后她说：但是如果你有男朋友就不用讨论这些了。她还说，28岁就找不到了，你如果现在是30好多岁我也不会催你了。我说：可是我明明没到，你说30岁以后有什么用。然后我决定换话题，告诉她我自己把马桶修好了云云。妈妈说：这么厉害！可以自己来！我都不会！但是不是一定要自己做的啊，如果有男朋友，或者可以发展的男的⋯⋯我说：我继续上班了，再见这个话题一定影响了许许多多母女的交流与感情⋯⋯